759老闆爆偷野8成係老人：7.9桃哈多都偷

就店舖被盜竊的情況，記者向759阿信屋創辦人林偉駿查詢，他一聽記者描述即嘆氣，直認長者在他店內偷竊問題嚴重，759阿信屋開業七年，當中達八成的偷竊案疑犯均是長者，而附近一帶舊區，各分店內老人偷竊問題都突出，犯案者多是六十歲以上。

老人偷竊到底是因為肚餓還是心癮，林偉駿似乎也說不清楚，只是表明自己打開門口做生意，一經發現有人偷竊就會報警處理，沒有求情及放生機會，否則會助長其他人高買風氣，「當然最後警察如何處理，落案與否我都會尊重，我所知近日有位三次在店內偷竊的長者，就被判監禁六個月。」

他趁機讚揚警方特遣隊查案有效率，店舖中的一半盜竊案，其實是由警方巡邏時破獲，「差人曾經發現一位長者家中，竟然有齊整條街不同店舖的贓物。早兩日，又有個六十歲男人，來偷了包價值七元九角的粟米條，那只是零食呀，究竟係病態還是真的生活所需？」

林偉駿看來有點生氣，他說部分老人喜歡順手牽羊，而且無羞恥心，偷竊行為也破壞社會秩序。「我唔係話佢哋恃老賣老，但佢哋有時候好精靈，被捉到時仲兇番你轉頭，所以職員就算發現都要有耐心，等他們離店後才上前截查。」

他認為政府已有足夠能力和渠道協助長者，應該不會有捱餓問題，不過也有可能一些長者為了尊嚴而卻步，不願意主動去找社工提供免費飯食，林建議區議員可主動幫忙，由他們向長者作出輔導及宣傳協助途徑，例如其實區內有「免費飯盒派發及食物銀行」等資訊，這或者有助減低長者高買情況。

膽子大的老人，吃不飽就會去偷，更多膽子小的老人，只能透過行乞或者捱餓去度過每一天，政府推出的年金計畫跟他們一點關係都沒有，他們身上幾十塊錢都沒有，何來資格有一百萬去投資年金。

撰文：艾馬
攝影：王晴、海江田

仲有 759淪老人賊樂園 蝦條海鮮乜都塞入底褲

無恥到

呃蝦條

男盜女娼
中華文化精髓

呢啲廢老快撚啲死 俾人拉嗰陣又話阿婆阿伯畀次機會

諗起6年前搭地鐵聽到個阿叔教仔
話點解華人咁貪心
係因為以前d人食唔飽冇瓦遮頭所以見野就攞
即係dna問題啦

廢老

死廢老

D 老廢食蛇齋餅糭仲唔夠呀？

我地將來老咗會唔會係咁

自己後生唔規劃好退休
老左老馮幫d 廢老包底？

人多先係主要問題

偷野既廢老去公園等死算啦

條片入面個呀婆似有問題
雖然廢老好撚黑人憎 但唔知點解覺得呀婆都幾可憐
好心無人無物又無錢就死左佢算 又要偷野食二手飯

其實都幾慘架
但有d明明有仔女，都冇照顧到婆婆
如果情況到咁慘，點解唔申請綜援？

我真實見過好多婆婆係有錢既（戶口過百萬/有物業），佢地寧願唔食死慳死抵咁過日子，但又要呻慘話冇錢生活，有病又唔敢睇醫生

望到條片個婆婆覺得佢好慘
有錢食飯既邊個會想食人食剩既野

我都聽過唔少類似情況
到底啲阿婆咩心態

好撚心啦 咩對社會有貢獻 睇過？
根本就細個冇理財 冇儲錢 大個去食二手飯 抵撚死啦 唔好係到怪社會 比左咁多年你儲錢都儲唔到退休金既話 咪變廢老囉
快撚啲死左佢啦 依家根本對社會負貢獻 死左佢都叫做止蝕

利申：積開口德

人口老化，老人家多咗，社會唔需要再咁容讓老人

咁有尊嚴唔搵社工幫手 反而走去偷野

食二手飯 真係社會有責任

前世欠撚左佢呀 有咩責任？

佢自己年輕時唔努力係我地既責任

老老實實係幫都幫下後生仔
俾錢班廢老同倒錢落海有咩分別
佢地都半隻腳去左個度

即時人道毁滅啦

加埋生產力下跌
租金又咁高
清咁啲人成個青衣幾個大型公屋可以即刻空返出黎

以前啲中學老師都係咁講

如果見到就要大聲咁屌啦

食人食剩都無乜咩問題 反而可以減少廚餘
但偷野真係 ...俾人發現仲要兇返人先惡頂

乞食梗係去搵林太啦

759好撚正
廢老就告鳩佢啦
等陣去入下貨先

On9廢老

佢要食二手飯關我撚事

廢老
係咪建制狗派少次狗糧先攪成咁

我哋老左果時一齊去搵林太幫手

保皇黨係選舉果陣先至會派錢比廢老，選完之後...

係咪每日果150呀？

呢班垃圾有錢都唔用
有社工frd 話大把執垃圾執紙皮既個個有非公屋物業收租住公屋

大家一定要將廢老偷嘢呢件事發揚光大，俾身邊所有廢老知

綜援加生果金唔多，但一定夠三餐溫飽
仲有好多本身有錢但貪得無厭
根本成個人生只有錢

廢老

噤大個人都唔捱得 想當年...

比人捉到咪坐幾個月囉
又有皇家飯食 正

係得華人社會咁反智
老就一定要讓一定要尊重

佢偷零食咋喎, 邊忽慘呀?

佢d 仔女呢?
無仔女後生時應該比其他人少d 開支啦?佢d 錢呢?

你話香港冇咗佢地點算

可能既不是餓，也不是心癮，而係反社會心態。

你班hihi成日話我地廢佬啊啦！強姦打劫因為有體力需求，咪順手牽羊咯

連自己都照顧唔到對個社會何來有貢獻

斷正真係拉返差館都浪費資源直接車去隔離墳場算鳩數啦

利申平時有積開口德應該儲夠積分

沒有一個廢老是無辜的

絕對認同...但係每次咁講完之後，總會有正義撚話社會責任乜乜柒柒

根本唔關窮唔窮
班廢老本性就係咁低賤 淨係識貪小便宜
就算生活無憂佢哋到會照樣去偷

仲要繁忙時間搭巴士，站站停

能從文化大革命中活下來，唔容易啊

咪就係，就當係社會責任，咁呢個風氣係咩人帶起?? 會係依家後生一代咩? 後生一代做左幾多年人啊? 斷估都無佢地果一代咁有影響力啦。 根本就係班廢老自己既問題

好撚憎廢老
老馮個社會要讓佢/幫佢

坦白講句
果時同而加點春比
話係老人家自己問題有無邏輯可言

利申：唔否認會有部份老野犯賤偷野

以前d基層 打返牛工返十幾個鐘 一放假就無所事事 唔似我地咁多嗜好 所以退左休咪係街發呆囉 廢中廢老咪就係咁黎

支持共產

你點證明佢年輕冇努力？

有努力會搞成咁？

廢老令治安更差

努力同付出成正比？
努力就唔會搞成咁？

學佢地邏輯囉
佢地成日話自已後生冇人幫佢，點解而家後生要人幫

而家咪，佢地後生果時d廢老都冇人幫，點解佢地老左要人幫

廢老好鐘意將自已缺點講成優點，後生優點講成缺點
佢地一定覺得自已偷到野好醒，店員好蠢

垃圾廢老

點撚樣睇都唔撚係無得食既問題

日日朝早咪遊車河，係街鳩行鳩企

以前咩環境 依家咩環境